\chapter {Informed Consent Form}
\label {chp:appendixA}

\section* {Genel Bilgiler}
Bu çalışma ODTÜ Enformatik Enstitüsü Oyun Teknolojileri Yüksek Lisans Programı öğrencilerinden İrem Gökçe Yıldırım tarafından yürütülmektedir. Bu form sizi araştırma koşulları hakkında bilgilendirmek icin hazırlanmıştır.

Bu calışmanın amacı bazı oyun tasarım özellikleri ve edinilen psikolojik deneyimlerin arasindaki ilişkileri incelemektir. Arastırma internet üzerinden doldurulacak bir anket, devamında tamamlanacak olan bir laboratuvar çalışmasını içermektedir. Anket yaklaşık 5 dakika, laboratuvar çalışması ise 15 dakika sürecektir.

Araştırmada yaklaşık 100 katılımcı hedeflenmektedir. Üniversite öğrencileri katılımcı olarak davet edilecek, çalışmaya katılanlar bu duyurunun yapildiği ders için bonus puan alacaklardir. Alinacak puan dersin oğretim üyesi tarafından belirlenecektir.
\section* {Riskler ve Faydalar}
Araştırma katılımcı için herhangi bir risk veya fayda içermemektedir.
\section* {Gönüllülük Esası}
Bu çalışmaya katılmak tamamen gönüllülük esasına dayalıdır. Çalışmayı istediginiz zaman bırakabilir, çalışma esnasında cevap vermek istemediğiniz sorular olursa boş bırakabilirsiniz.
\section* {Gizlilik Esası}
Çalismaya katılanlardan toplanan veriler tamamen gizli tutulacak, veriler ve kimlik bilgileri herhangi bir şekilde eşleştirilmeyecektir. Katılımcıların isimleri bağımsız bir listede toplanacaktır. Ayrıca toplanan verilere sadece araştırmacılar ulaşabilecektir. Bu araştırmanın sonuçları bilimsel ve profesyonel yayınlarda veya eğitim amaçlı kullanılabilir, fakat katılımcılarin kimliği gizli tutulacaktır.
\section* {Irtibat}
Çalışmayla ilgili soru ve yorumlarınızı araştırmacıya gokce.aydin@metu.edu.tr adresinden iletebilirsiniz veya ..`'lu telefondan İrem Gökçe Yıldırım`'a ulaşabilirsiniz.
\section* {Katılımcı Onayı}
\textbf{Yukarıdaki bilgileri okudum ve bu araştırmaya gönüllü olarak katiımayı kabul ediyorum.}
\vskip1.5cm plus0pt minus2mm \nointerlineskip
\vbox{
\parbox[b]{7cm}{\begin{center}
{\mbox{\textbf{Ad-Soyad:}}}
\end{center}\nointerlineskip}
\parbox[b]{7cm}{\begin{center}
{\mbox{\textbf{Imza}}}
\end{center}}}
